{
    "question": "Tuliskan 2 contoh interaksi manusia dengan alam di daratan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Pak tani membajak dan menanam padi disawah</p><p><strong>-</strong>Manusia membuka lahan hutan untuk membangun perumahan</p><p><strong>-</strong>Nelayan menangkap ikan di lautan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em>M</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>K</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>L</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>U</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>S</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>L</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>H</em></strong></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>O</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>T</em></strong><strong><em>U</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-harga-pasar-adalah-a-hasil-kesepakatan-an-677",
            "question": "Proses terbentuknya harga pasar adalah...    A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli\r\n B. Hasil kesepakatan produsen dan distributor\r\n C. Hasil kesepakatan harga terendah antara produsen dan pembeli\r\n D. Hasil kesepakatan harga tertinggi antara produsen dan konsumen\r\n\r\n mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Proses terbentuknya harga pasar adalah sebagai berikut: Adanya proses tawar menawar antara penjual dan pembeli pada suatu pasar. ... Apabila pada harga tertentu jumlah permintaan dan jumlah penawaran suatu barang adalah sama karena harga pasar disebut juga harga keseimbangan.</p><p></p><p><em>Jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-secara-berkelompok-adalah-jenis-usaha-yang-108",
            "question": "Usaha yang dilakukan secara berkelompok adalah jenis usaha yang...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jenis usaha Firma </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seperti  soal ujian ku </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tapi aku di Lampung</p><p>maaf ya kalo salah</p><p>sy cuma cerita</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-manfaat-hutan-bakau-secara-ekonomi-817",
            "question": "Sebutkan dua manfaat hutan bakau secara ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sebagai tempat sumber daya alam</p><p>2.sebagai tempat hidup dan makanan hewan yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf klo kurang bermanfaat:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-mapel-ips-kelas-8-tuliskan-tiga-hasil-keputusan-kong-803",
            "question": "\u2728Quis\u2728    Mapel: IPS\r\nKelas: 8\r\n\r\nTuliskan tiga hasil keputusan kongres pemuda II tanggal 27 - 28 Oktober 1928?\r\n\r\nTolong jawab dengan benar, jangan ngasal ya, kalau ngasal gw laporin!!\r\n\r\n\u2728See you next question\u2728\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Ikrar sumpah pemuda</p><p>2. Lagu Indonesia raya sebagai lagu kebangsaan</p><p>3. Bendera merah putih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-domein-digunakan-oleh-belanda-pada-kepemimpinan-944",
            "question": "Teori domein digunakan oleh belanda pada kepemimpinan? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori Domein ini untuk pertama kalinya diterapkan oleh <em><u>Thomas Stamford Raffles</u></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Stamford Raffles</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga Bermanfaat kak...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-daerah-tepi-pantai-awal-mendapatkan-pengaruh-islam-sebab-625",
            "question": "Alasan daerah tepi pantai awal mendapatkan pengaruh islam sebab . . .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Karena</strong> <strong>adanya dermaga/pelabuhan tempat bersandarnya kapal-kapal dari daerah lain</strong> (kemungkinan belum adanya pesawat di Indonesia) yang mengakibatkan pantai menjadi tempat dimana berkumpulnya orang-orang itu sehingga mereka bisa dengan mudah bertukar informasi dan menyebarkan agama Islam lewat berbagai cara, diantaranya:</p><p>- Pernikahan dengan orang luar</p><p>- Dakwah</p><p>- Mengobrol (yang memungkinkan terjadinya pertukaran informasi), dsb. Cmiiw^-^</p><p><strong>Semoga membantu:)</strong></p><p><strong>Jadikan jawaban terbaik ya!</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-sikap-atau-tindakan-menghargai-keragaman-suku-dan-206",
            "question": "Berikan contoh sikap atau tindakan menghargai keragaman suku dan budaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tidak mengganggu orang lain yang sedang beribadah.</p><p>2.Menghargai kepercayaan yang dianut sesama.</p><p>3.Menolong sesama dengan tulus tanpa membeda-bedakan.</p><p>4.Tidak menonjolkan suku, budaya, atau kepercayaan sendiri.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga menjawab:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh atau tindakan yang menghargai keragaman suku dan budaya adalah</p><p>- berteman tanpa memandang suku</p><p>- menolong tanpa membedakan suku</p><p>- menghargai kepercayaan yang dianut sesama</p><p>- tidak menonjolkan suku dan budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu #maafkalausalah </p><p>-thank you-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-program-redistribusi-pemerataan-pendapatan-di-indonesi-427",
            "question": "Salah satu program redistribusi pemerataan pendapatan di Indonesia adalah program pemberian jaminan akses kebutuhan bagi rakyat bawah, sebutkan strategi yang dilakukan pemerintah untuk program tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Program Pemberian Jaminan Akses Kebutuhan Dasar bagi Rakyat Bawah\n</p><p>Langkah awal dalam upaya pemerataan pendapatan di masyarakat adalah dengan memenuhi kebutuhan rakyat terlebih dahulu. Kebutuhan tersebut adalah mencakup kebutuhan dasar (sandang, pangan, papan), akses kesehatan, dan pendidikan.\n</p><p>\nStrategi pemenuhan kebutuhan dasar rakyat yang dilakukan pemerintah di antaranya <strong>Bantuan Langsung Tunai (BLT)</strong> untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari rakyat, <strong>Bantuan Tunai Bersyarat (BTB)</strong> atau disebut juga <strong>Program Keluarga Harapan (PKH)</strong>, <strong>Jaminan sosial (social security)</strong>, <strong>Bantuan Operasional Sekolah (BOS)</strong>, dan <strong>Beasiswa</strong> untuk memenuhi akses pendidikan bagi mereka yang kurang mampu, serta <strong>Jaminan Kesehatan Masyarakat (Jamkesmas)</strong> untuk memenuhi kebutuhan akan kesehatan yang gratis.</p><p>sumber:</p><p>https://buguruku.com/program-redistribusi-pemerataan-pendapatan/</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebut-kan-contoh-konsumsi-jasa-dalam-masyarakat-bantu-plis-724",
            "question": "1. sebut kan contoh konsumsi jasa dalam masyarakat \r\n\r\n\r\nbantu plis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Menggunakan aplikasi online untuk memesan layanan transportasi</p><p>\u2022Memangkas rambut di tukang cukur</p><p>\u2022Pergi ke dokter saat kita sakit</p><p>\u2022Pergi ke tukang Pijat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjajahan-jepang-di-indonesia-sangat-mempengaruhi-kehidupan-masy-432",
            "question": "Penjajahan jepang di indonesia sangat mempengaruhi kehidupan masyarakat indonesia baik positif maupun negatif, di bidang budaya misalnya, segi positif perubahan bagi kehidupan masyarakat indonesia adalah \u2026. (1 poin) a. larangan terhadap penggunaan bahasa belanda b. adanya pendidikan dasar enam tahun c. dibukanya berbagai perguruan tinggi di indonesia d. berkembangnya sistem tata bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. adanya pendidikan dasar enam tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bermanfaat dan benar\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}